業內人揭內幕 為拚人氣 有直播主拿上床當回報

業內人揭內幕／為拚人氣 有直播主拿上床當回報

記者林嘉東／台北報導〕曾在電影「我的少女時代」演出的余至中，2年前轉戰浪Live，是該直播平台的創台元老之一，他表示，光是浪Live就有2000多名直播主，主持風格都不一樣，他是以搞笑來博取粉絲團觀看，另有不少其他直播平台的女直播主，為了迅速累積禮物，常跟粉絲出去吃飯、旅遊，甚至據聞有人會以上床做為回報。

刺激粉絲買禮物 尺度常破表

不願具名的經紀人指出，也有女直播主為了吸引男粉絲，直播時大秀事業線，甚至有人會挑逗男粉絲：「給你偷偷看一下喔！」也有人不穿BRA，只穿著白色絲質蕾絲花邊睡袍，更有甚者會刻意製造「激凸」，尺度破表，目的都是刺激男粉絲多買禮物。

儘管不乏無所不用其極的女直播主，但也有不以形貌或身材取人的女直播主，她們有的會唱歌、有的會表演、演奏、舞蹈或是賣萌等，直播時秀出自己的絕活爭取粉絲。

余至中說，衡量直播主的主持功力，是以粉絲每月所送禮物來計算「熱度」，送的禮物越多，「熱度」越高。目前浪Live裡排第1名的是位女直播主，累計1年半收到禮物超過1億5千浪花，扣掉公司收取的部分，收入達750萬台幣。

「不要只看這光鮮亮麗的成果，其實每個直播主都是苦過來的」，余說，從剛入行的時薪200元到現在的時薪2000元，他每天都要絞盡腦汁，想如何搞笑來吸引粉絲的注意。

網上送完再攞多筆